\section{Manuál k webové aplikaci}\label{web_manual}
Webová aplikace slouží pro zpracování dat získaných měřícím systémem. Po přihlášení je v levé části obrazovky vykresleno menu obsahující následující položky:

\begin{itemize}
\item Měření\item Zakázky\item Ceník\item Účet\end{itemize}
\subsection{Měření}\label{web_manual_web_mereni}
Stránka \char`\"{}Měření\char`\"{} obsahuje seznam nezpracovaných měření, která byla načtena do databáze. Zde je nutné namřené záznamy, které jsou dosud spojeny s identifikátorem přiřadit k nějakému zákazníkovi. Identifikátor představuje dočasné pojmenování zákazníka, které je přiřazeno při měření. Identifikátor se v databázi na jiném místě neprojeví. Je možné jej zvolit jakýkoliv. K zákazníkovi je možné přiřadit záznamy od různých identifikátorů. V systému mohou být zavedeny shodné identifikátory.

Přiřazení identifikátoru lze provést několika způsoby. Buď je možné vybrat zákazníka ze seznamu, nebo je možné založit zákazníka nového a nebo je možné využít volby, kterou nabízí systém.\subsection{Zakázky}\label{web_manual_web_zakazky}
Na obrazovce zakázek je vysán seznam zákazníků. Po zvolení některého z nich je vyobrazen seznam jeho zakázek.\subsection{Ceník}\label{web_manual_web_cenik}
Formulář ceníku lze využít pro změnu globálích cen, z nichž jsou pak přednastavovány ceny pro každou zakázku.\subsection{Účet}\label{web_manual_web_ucet}
Na této obrazovce lze editovat přihlašovací údeje. Lze měnit jak heslo, tak i přihlašovací jméno. Heslo je nutno zopakovat. 